# 解法1 迭代
* 构造一个start新链表
* 遍历head链表
* 每次创建一个空节点，放入当前head的值，插入到start节点的后面
* 最后返回start.next
```python
class Solution:
    def reverseList(self, head: ListNode) -> ListNode:
        start = ListNode(0)
        while head:
            tmp = ListNode(head.val)
            tmp.next = start.next
            start.next = tmp
            head = head.next
        return start.next
```

# 解法2 递归
* 最开始 1 -> 2 -> 3 -> 4
* 对于head.next.next = head , 当head在 3 时，相当于加了一个4 -> 3 ，形成回环, 即  1 -> 2 -> 3 <-> 4
* 然后 head.next = None, 取消回环，消除了 3 -> 4
* 1 -> 2 -> 3 <- 4
```python
class Solution:
    def reverseList(self, head: ListNode) -> ListNode:
        if not head or not head.next:
            return head
        start = self.reverseList(head.next)
        head.next.next = head 
        head.next = None
        return start
```